# initial-devops

Puedes aprender DevOps de varias maneras, ya sea mediante cursos en línea, tutoriales, libros, y práctica. Aquí hay algunas fuentes y recursos que pueden ayudarte a aprender DevOps:

1. **Cursos en línea:**
   - **Coursera:** Coursera ofrece cursos en línea sobre DevOps, impartidos por universidades y expertos en el campo. Algunos ejemplos incluyen "Introduction to DevOps" y "DevOps for Developers."
   - **edX:** edX ofrece cursos de DevOps de instituciones académicas y organizaciones líderes. Puedes encontrar cursos como "Introduction to DevOps" y "DevOps for Mobile Apps."

2. **Plataformas de aprendizaje en línea:**
   - **Udemy:** Udemy tiene una amplia variedad de cursos sobre DevOps, desde conceptos básicos hasta herramientas específicas como Docker y Kubernetes.
   - **LinkedIn Learning:** Ofrece cursos sobre DevOps y herramientas relacionadas, así como material de aprendizaje relacionado con la gestión de proyectos y la automatización.

3. **Certificaciones:**
   - Considera obtener certificaciones DevOps reconocidas, como la "Certified DevOps Engineer" de AWS o la "Docker Certified Associate." Estas certificaciones pueden ser valiosas para tu carrera en DevOps.

4. **Libros:**
   - "The Phoenix Project" de Gene Kim, Kevin Behr y George Spafford es un libro muy recomendado para comprender los principios y prácticas de DevOps.
   - "Continuous Delivery" de Jez Humble y David Farley es otro libro importante que se enfoca en las prácticas de entrega continua.

5. **Documentación oficial:**
   - Consulta la documentación oficial de herramientas ampliamente utilizadas en DevOps, como Docker, Kubernetes, Jenkins, Ansible, y otros. Esta documentación suele estar bien organizada y proporciona información detallada sobre el uso de estas herramientas.

6. **Práctica y proyectos personales:**
   - La mejor manera de aprender DevOps es poner en práctica lo que aprendes. Crea tu propio proyecto o colabora en proyectos de código abierto relacionados con DevOps para obtener experiencia práctica.

7. **Comunidad y foros:**
   - Únete a comunidades en línea y foros relacionados con DevOps, como Stack Overflow, DevOps Stack Exchange, o subreddits como r/devops. Puedes hacer preguntas, compartir tus experiencias y aprender de otros profesionales en el campo.

8. **Meetups y conferencias:**
   - Participa en meetups locales y conferencias de DevOps. Estos eventos te permitirán conocer a otros profesionales y aprender sobre las últimas tendencias y prácticas en DevOps.

Recuerda que DevOps es un enfoque que combina desarrollo (Dev) y operaciones (Ops), por lo que es útil tener conocimientos tanto en desarrollo de software como en operaciones de sistemas. La práctica constante y la adopción de las mejores prácticas son esenciales para convertirse en un profesional de DevOps competente.
